窮撚果粉救星~救星到老款蘋果iPhone 不支持景深調節，Google Photos這個新功能做到了

在眾多做手機的公司中，Google是個特殊的存在。別人一上來首先強調硬件，而Google Pixle則是靠單攝+算法獨步天下。他們還把很多先進的技術搬到了Google Photos上。最近，Google Photos的iOS版添加了新功能，你可以對人像模式的照片進行景深調節，還可以讓拍攝對象呈現局部彩色的效果。

最早在雙攝手機中增加人像模式的是蘋果，利用大光圈的攝像頭，突出主體，實現好看的背景虛化效果。後來其它雙攝手機也紛紛加入人像模式，並且可以在拍完後手動調節景深。 Google則是靠強大的算法，用單攝模擬大光圈的效果。

這項技術現在來到了Google Photos上，打開一張人像照片進行編輯，你就可以手動調節背景虛化的程度，點擊不同位置還能改變焦點。這項功能之前只在Android版上線，現在開始支持iOS設備。

在今年發布的三款新iPhone上，其實本身就自帶手動調節景深的功能，並且還能改變人像光效，但不能改變焦點。而在iPhone 7、iPhone 8、iPhone X三代機型上，雖然也有人像模式，但無法在後期調節景深。所以對於這三款機型，Google Photos的景深調節功能有很大的用處。

Google Photos的景深調節功能目前只適用於支持人像模式的iPhone，以及Pixel 2、Pixel 3，支持人像模式的MOTO手機。其他機型的支持會陸續開放。

除了景深調節，這次還有一個局部彩色的新功能。就是讓一個照片中的主體保留彩色，其他背景變成黑白。這個後期處理我們之前是用Photoshop等專業軟件完成，現在Google用AI實現了自動識別。你還可以點擊不同部位，來選擇想突出的主體，最終效果也十分不錯。

在Google Photos上增加更多的算法，是Google展示自己AI實力的一個重要步驟，可以讓其他Android手機享受到Pixel上才有的功能。期待以後在更多Android手機上體驗Google的黑科技。

條女幅相油畫咁款

後制調節景深？？
華為有呢樣野好耐，應該是最早

而在iPhone 7、iPhone 8、iPhone X三代機型上，雖然也有人像模式，但無法在後期調節景深

XR冇得用 點救星？

深景對我來說無咩用 要用深景不如貼住塊黑牆泥影 仲更加深景 賣到萬幾蚊一部手機 不如諗下除了深景 再添加埋不同嘅背景主題仲過癮啦

iphone 4 年代都有app 咁整

深景

Btw 泥你老母

用過就知一定係原生app最好

背景主題

果粉IQ係咁上下

玩住 animoji先啦